\begin{abstract}
Lors de la préparation d’un vol il est impératif de connaître le chargement et sa
répartition de sorte à rester dans les limites prévues par le constructeur.\\

L’intérêt de ce développement est bien évidemment de proposer une méthode
simple à l’usage du pilote. Mais l’innovation réside dans le fait que cette
application s’appuierait sur une base de données mettant à disposition de
nombreux appareils. Ainsi avec le temps et de manière communautaire, le pilote
serait à même de trouver les caractéristiques de son avion, de créer son avion sur
la base d’un autre similaire et même proposer son avion à la communauté.
\end{abstract}
